［政治嘅嘢講到咁白?]政治局此決定 是否也包括習的批准和同意？

【一條西方邏輯思維練習題】

香港是一個所謂的「國際都市」，港大推行西式邏輯思維科學教育，對於「張德江深圳見香港親中愛國選委傳達『林鄭是中央政治局一致決定唯一支持人選』」事件，只需用邏輯學來驗證：

1，在場的香港親中愛國選委，為何無人有膽量舉手問張德江一句：「政治局此一致決定，是否也包括習近平核心的批准和同意」，然後看張如何答，觀其面部表情之變化？

2，此一問題，絕對中性，並無任何敵意，因為六中全會之後，官方已經強調「習近平是全黨的核心」。

3，所以，如果你覺得習總與張委員長等其他領導人現在是一條心、立場思想統一、鐵板一塊，這樣補問是手續上的清晰化，絕對不會有犯罪感。

4，但若有人在心理上覺得在張德江面前此一提問是冒犯張、冒犯政治局、冒犯中央、即同時在意識和潛意識上也承認了現在有「兩個中央」。

5，因為無人在場這樣補問，回來後如此宣達，此亦可以假設「中央沒有兩個司令部」，而習核心又是政治局的領袖，所以在邏輯上，完全可以演繹為「習近平已經托張德江一錘定音表態宣布林鄭即使未選、未宣布政綱，就是香港下屆特首」。

但香港傳媒又沒有一份以此邏輯推論，敢如此標明。

6， 所以，最終可以歸納為以下大學程度問題：

你是否同意以下論述（Do you agree with the following statement）：

「習近平已經委託張德江一錘定音宣布：以習總為核心的整個中共中央，已經屬意、或認可、或欽點林鄭一人為下屆香港特首，任何其他人參選，或任何選委支持其他參選人者，即為與習近平為核心的整個中共中央對抗。」

如果不同意以上 Statement，請列出原因。

7，任何親中愛國選委，尤其上深圳見過張委員長者，或林鄭的梁粉支持者包括梁愛詩、董建華，是否敢面對以上問題，高聲答一句：Yes？

還是你覺得以上此一純粹邏輯的推論，不敢大聲說出來，因為大逆不道的恐懼？如果是，那麼你們已經活在英國作家奧威爾所說的 1984 的世界。

哲學是什麼？哲學一點也不深奧，哲學就在你身邊周圍。

陶傑